%@metapost:301dm08.mp
\par\compo{1}{301dm08}{1}{Un cube $ABCDEFGH$ a pour côté 6~cm. $J$ est
le point de l'arête $[CG]$ tel que $GJ=4$~cm. On coupe $\cal P$ la
pyramide de sommet $G$ et de base $BCD$ par le plan passant par $J$ et
parallèle à cette base. On obtient la section $JKL$.
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Quel est le volume de la pyramide $\cal P$ ?
\item Dessine un patron de cette pyramide.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Quelle est la nature du triangle $JKL$ ? Justifie la réponse.
\item Calcule la longueur $JK$.
\item Dessine la section $JKL$ en vraie grandeur.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
}